【武漢肺炎】消息指明愛醫院錄初步確診個案 累計個案或增至 14 宗

武漢新型冠狀病毒疫情在港肆虐，本港連日來錄得新個案。消息人士向《立場新聞》表示，一名 80 歲男病人到明愛醫院求醫，對病毒化驗初步呈陽性反應，已送往瑪嘉烈醫院。

本港至今已確診 13 宗個案，若最新個案確診，本港將會增至 14 宗個案。

據醫護人員向《立場新聞》透露，病人持續一個星期咳嗽及發燒，求醫時報稱曾乘遊輪到日本，途中沒有經過中國城市、台灣、韓國等。

由於男病人並非需要呈報的個案，並非一定要入住隔離病房，因此安排病人入住內科病房，但同時間因內科病房爆滿，只能安排病人往外科病房。惟男病人的妻子操內地口音，及留下的聯絡電話是內地電話號碼，有護士覺得可疑，於是安排男病人轉至隔離病房，其後證實對新型冠狀病毒初步呈陽性反應。

如果唔係護士姐姐醒目咁咪由得佢係其他病房傳俾人